export const DRIVING_THEORY_EXAM = [
    {
        group_1: [
            {
                id: 1,
                question: 'Նշաններից ո՞րն է կոչվում «Արգելքի շրջանցումը ձախից»։',
                answers: [1, 2, 3, 4, 5],
                correct_answer: 3,
                image: ''
            },
            {
                id: 2,
                question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք ավտոբուսի վարորդին մուտք գործել խաչմերուկ տվյալ իրադրությունում',
                answers: ['Թույլատրվում է', 'Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է, եթե ավտոբուսը երթեւեկում է սահմանված երթուղով։'],
                correct_answer: 'Արգելվում է։',
                image: ''
            },
            {
                id: 3,
                question: 'Նշված դեպքում ո՞ր գոտուց պետք է կատարվի աջ շրջադարձը։',
                answers: ['Միայն երկրորդ գոտուց։', 'Միայն «A» գծանշումով նշված աջ եզրային գոտուց։'],
                correct_answer: 'Միայն «A» գծանշումով նշված աջ եզրային գոտուց։',
                image: ''
            },
            {
                id: 4,
                question: 'Խաչմերուկում կազմակերպված է շրջանաձեւ երթեւեկություն։ Երթեւեկելի մասը, որով մոտենում եք խաչմերուկին, ունի երթեւեկության երկու գոտի։ Խաչմերուկ մուտք գործելիս` շրջադարձ կատարելու համար ո՞ր գոտին եք պարտավոր զբաղեցնել՝',
                answers: ['Աջ գոտին։', 'Ձախ գոտին։', 'Կա՛մ աջ, կա՛մ ձախ գոտին։'],
                correct_answer: 'Կա՛մ աջ, կա՛մ ձախ գոտին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 5,
                question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք մուտք գործել բակ նշված տեղից։',
                answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։'],
                correct_answer: 'Թույլատրվում է։',
                image: ''
            },
            {
                id: 6,
                question: 'Երկկողմ երթեւեկությամբ գծանշված ճանապարհներին, երեք գոտու առկայության դեպքում (բացառությամբ երթեւեկության դարձափոխային կարգավորմամբ ճանապարհների), որոնցից միջինն օգտագործվում է երկու ուղղություններով երթեւեկության համար, ձախ եզրային գոտի մուտք գործելը՝',
                answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է՝ միայն վազանցի, շրջանցման, ձախ շրջադարձի կամ հետադարձի համար։'],
                correct_answer: 'Արգելվում է։',
                image: ''
            },
            {
                id: 7,
                question: 'Ո՞ր պատասխանում է ճիշտ նշված երթեւեկության թույլատրելի ուղղությունը։',
                answers: ['.Միայն հետադարձ։', 'Ուղիղ եւ հետադարձ։', 'Միայն ուղիղ։'],
                correct_answer: 'Միայն ուղիղ։',
                image: ''
            },
            {
                id: 8,
                question: 'Ո՞ր ուղղությամբ է արգելվում երթեւեկությունը՝',
                answers: ['Դեպի ձախ եւ դեպի աջ։', 'Ուղիղ եւ հակառակ ուղղությամբ։', 'Միայն ուղիղ։', 'Բոլոր ուղղություններով։'],
                correct_answer: 'Դեպի ձախ եւ դեպի աջ։',
                image: ''
            },
            {
                id: 9,
                question: 'Հետադարձն արգելվում է՝',
                answers: ['Հետիոտնային անցումների վրա։', 'Թունելներում։', 'Կամուրջների, ուղեկամուրջների, էստակադների վրա եւ դրանց տակ։', 'Երկաթուղային գծանցներում։', 'Թվարկած բոլոր դեպքերում։'],
                correct_answer: 'Թվարկած բոլոր դեպքերում։',
                image: ''
            },
            {
                id: 10,
                question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք դեղին ավտոբուսի վարորդին մուտք գործել խաչմերուկ։',
                answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է, եթե ավտոբուսը երթեւեկում է սահմանված երթուղով։'],
                correct_answer: 'Արգելվում է։',
                image: ''
            },
            {
                id: 11,
                question: 'Ո՞ր պատասխանում է ճիշտ նշված երթեւեկության թույլատրելի ուղղությունը։',
                answers: ['Ուղիղ եւ դեպի ձախ` մուտք գործելով բակ։', 'Միայն ուղիղ։', 'Միայն հետադարձ։', 'Ուղիղ եւ հետադարձ։'],
                correct_answer: 'Միայն ուղիղ։',
                image: ''
            },
            {
                id: 12,
                question: 'Հետադարձն արգելվում է, եթե ճանապարհի թեկուզ եւ մեկ ուղղությամբ տեսանելիությունը պակաս է՝',
                answers: ['100 մ-ից։', '150 մ-ից։', '300 մ-ից։'],
                correct_answer: '100 մ-ից։ ',
                image: ''
            },
            {
                id: 13,
                question: 'Դուք երթեւեկում եք երեք գոտի ունեցող երկկողմ երթեւեկությամբ ճանապարհով։ Ո՞ր դեպքում է թույլատրվում մուտք գործել միջին գոտի։',
                answers: ['Միայն վազանցի դեպքում։', 'Միայն շրջանցման դեպքում։', 'Միայն ձախ շրջադարձի կամ հետադարձի դեպքում։', 'Թվարկած բոլոր դեպքերում։'],
                correct_answer: 'Թվարկած բոլոր դեպքերում։',
                image: ''
            },
            {
                id: 14,
                question: 'Ո՞ր ուղղությամբ է թույլատրվում բեռնատար ավտոմոբիլի երթեւեկությունը։',
                answers: ['Միայն դեպի աջ։', 'Դեպի աջ, դեպի ձախ եւ հակառակ ուղղությամբ։', 'Միայն դեպի ձախ։'],
                correct_answer: 'Դեպի աջ, դեպի ձախ եւ հակառակ ուղղությամբ։',
                image: ''
            },
            {
                id: 15,
                question: 'Ո՞ր նկարում է վարորդը ճիշտ կատարում մանեւրը։',
                answers: [1, 2, 3],
                correct_answer: 1,
                image: ''
            },
            {
                id: 16,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդն է ճիշտ կատարում հետադարձը։',
                answers: ['Կապույտ ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Կարմիր ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Երկու վարորդներն էլ։'],
                correct_answer: 'Կարմիր ավտոմոբիլի վարորդը։',
                image: ''
            },
            {
                id: 17,
                question: 'Ճանապարհային նշանների, գծանշման եւ բաժանարար գոտու բացակայության դեպքում վարորդները երկկողմ երթեւեկությամբ ճանապարհների երթեւեկելի մասում գտնվող ճանապարհային կառույցների տարրերը պետք է շրջանցեն՝',
                answers: ['Աջ կողմից։', 'Ձախ կողմից։'],
                correct_answer: 'Աջ կողմից։',
                image: ''
            },
            {
                id: 18,
                question: 'Ո՞ր ուղղությամբ է արգելվում երթեւեկությունը։',
                answers: ['Միայն դեպի ձախ։', 'Միայն դեպի աջ։', 'Ուղիղ եւ դեպի ձախ։', 'Բոլոր ուղղություններով։'],
                correct_answer: 'Միայն դեպի աջ։',
                image: ''
            },
            {
                id: 19,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդն է խախտում կանոնները շրջադարձ կատարելիս՝ արգելակման գոտի ունեցող ճանապարհին։',
                answers: ['Երկու վարորդն էլ։', 'Դեղին ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Երկու վարորդն էլ շրջադարձը կատարում են ճիշտ։'],
                correct_answer: 'Դեղին ավտոմոբիլի վարորդը։',
                image: ''
            },
            {
                id: 20,
                question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք տվյալ իրադրությունում կարմիր ավտոմոբիլի վարորդին շարունակել երթեւեկությունը։',
                answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։'],
                correct_answer: 'Արգելվում է։',
                image: ''
            },
            {
                id: 21,
                question: 'Երեք գոտի ունեցող երկկողմ երթեւեկությամբ ճանապարհի վրա Ձեզ անհրաժեշտ է կատարել ձախ շրջադարձ։ Ո՞ր գոտուց կկատարեք տվյալ մանեւրը։',
                answers: ['Աջ գոտուց։', 'Միջին գոտուց։', 'Աջ կամ միջին գոտուց։', 'Միջին գոտուց, եթե զբաղեցված է աջ գոտին։'],
                correct_answer: 'Միջին գոտուց։',
                image: ''
            },
            {
                id: 22,
                question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք կարմիր ավտոմոբիլի վարորդին երթեւեկել տրամվայի գծերով։',
                answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։ '],
                correct_answer: 'Թույլատրվում է։',
                image: ''
            },
            {
                id: 23,
                question: 'Հետադարձն արգելվում է՝',
                answers: ['Հետիոտնային անցումների վրա եւ թունելներում', 'Կամուրջների, ուղեկամուրջների, էստակադների վրա եւ դրանց տակ։', 'Երկաթուղային գծանցներում։', 'Ճանապարհի` թեկուզ եւ մեկ ուղղությամբ 100 մ-ից պակաս տեսանելիության տեղերում։', 'Բոլոր թվարկած դեպքերում։'],
                correct_answer: 'Բոլոր թվարկած դեպքերում։',
                image: ''
            },
            {
                id: 24,
                question: 'Ո՞ր ուղղություններով է թույլատրվում երթեւեկությունը։',
                answers: ['Միայն դեպի ձախ։', 'Ուղիղ, դեպի ձախ եւ հետադարձ։', 'Միայն ուղիղ։'],
                correct_answer: 'Ուղիղ, դեպի ձախ եւ հետադարձ։',
                image: ''
            },
            {
                id: 25,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցների վարորդներն են խախտելճանապարհային նշանի պահանջները։',
                answers: ['Մոտոցիկլների վարորդները։', 'Ավտոմոբիլի եւ կողային կցորդով մոտոցիկլի վարորդները։', 'Միայն ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցների վարորդները։'],
                correct_answer: 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցների վարորդները։',
                image: ''
            },
            {
                id: 26,
                question: 'Համընթաց ուղղությամբ երթեւեկող տրանսպորտային միջոցների միաժամանակյա վերադասավորման դեպքում ճանապարհը պետք է զիջի՝',
                answers: ['Ձախից ընթացող տրանսպորտային միջոցի վարորդը։', 'Աջից ընթացող տրանսպորտային միջոցի վարորդը։'],
                correct_answer: 'Ձախից ընթացող տրանսպորտային միջոցի վարորդը։',
                image: ''
            },
            {
                id: 27,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդն ունի առաջնահերթ երթեւեկության իրավունք։',
                answers: ['Բեռնատար ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Ավտոբուսի վարորդը։'],
                correct_answer: 'Բեռնատար ավտոմոբիլի վարորդը։',
                image: ''
            },

            {
                id: 28,
                question: 'Պարտավո՞ր է արդյոք սահմանված երթուղով երթեւեկող ավտոբուսի վարորդը նշված իրադրությունում զիջել ճանապարհը։',
                answers: ['Պարտավոր է։', 'Պարտավոր չէ։', 'Պարտավոր չէ, քանի որ երթեւեկում է ուղիղ։'],
                correct_answer: 'Պարտավոր է։',
                image: ''
            },
            {
                id: 29,
                question: 'Եթե համապատասխան նշաններով կահավորված երկայնական թեքությամբ ճանապարհահատվածներում հանդիպակաց երթեւեկությունը դժվարացած է, ապա ճանապարհը պետք է զիջել՝',
                answers: ['Վայրէջքի ուղղությամբ ընթացող տրանսպորտային միջոցին։', 'Ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցին։', 'Վերելքի ուղղությամբ ընթացող տրանսպորտային միջոցին։'],
                correct_answer: 'Վերելքի ուղղությամբ ընթացող տրանսպորտային միջոցին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 30,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդը պետք է զիջի ճանապարհը։',
                answers: ['Տրակտորի վարորդը։', 'Ավտոբուսի վարորդը։'],
                correct_answer: 'Ավտոբուսի վարորդը։',
                image: ''
            },
            {
                id: 31,
                question: 'Երթեւեկության առավելություն ունի՝',
                answers: ['Կապույտ ավտոմոբիլը, քանի որ կարմիրը փոխում է երթեւեկության ուղղությունը դեպի ձախ։', 'Կարմիր ավտոմոբիլը, քանի որ միաժամանակյա վերադասավորման դեպքում գտնվում է աջ կողմում։', 'Կապույտ ավտոմոբիլը, քանի որ միաժամանակյա վերադասավորման դեպքում գտնվում է ձախ կողմում'],
                correct_answer: 'Կարմիր ավտոմոբիլը, քանի որ միաժամանակյա վերադասավորման դեպքում գտնվում է աջ կողմում։',
                image: ''
            },
            {
                id: 32,
                question: 'Պարտավո՞ր են արդյոք տրանսպորտային միջոցների վարորդները բնակավայրերում ճանապարհը զիջել կահավորված եւ նշված կանգառի կետերի տարածքից երթեւեկությունը սկսող ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցներին։',
                answers: ['Այո։', 'Ոչ։'],
                correct_answer: 'Այո։',
                image: ''
            },
            {
                id: 33,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդը պետք է զիջի ճանապարհը։',
                answers: ['Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Բեռնատար ավտոմոբիլի վարորդը։'],
                correct_answer: 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը։',
                image: ''
            },
            {
                id: 34,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդը պետք է զիջի ճանապարհը։',
                answers: ['Ավտոբուսի վարորդը։', 'Ավտոմոբիլի վարորդը։'],
                correct_answer: 'Ավտոմոբիլի վարորդը։',
                image: ''
            },
            {
                id: 35,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդը պետք է զիջի ճանապարհը։',
                answers: ['Ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Տրամվայի վարորդը։'],
                correct_answer: 'Ավտոմոբիլի վարորդը։',
                image: ''
            },
            {
                id: 36,
                question: 'Նշե՛ք խաչմերուկի անցման հերթականությունը`',
                answers: ['Ավտոբուսը, բեռնատար ավտոմոբիլը, լծասայլը։', 'Ավտոբուսը եւ լծասայլը, բեռնատար ավտոմոբիլը։'],
                correct_answer: 'Ավտոբուսը եւ լծասայլը, բեռնատար ավտոմոբիլը։',
                image: ''
            },
            {
                id: 37,
                question: 'Հանդիպակաց երթեւեկության դեպքում կտրուկ վայրէջքի վրա անհրաժեշտ է ճանապարհը զիջել՝',
                answers: ['Ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցին։', 'Վերեւ բարձրացող տրանսպորտային միջոցին։', 'Ներքեւ իջնող տրանսպորտային միջոցին։'],
                correct_answer: 'Վերեւ բարձրացող տրանսպորտային միջոցին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 38,
                question: 'Բնակավայրերում միեւնույն ուղղությամբ երթեւեկության 3 եւ ավելի գոտիների առկայության դեպքում ձախ եզրային գոտի զբաղեցնել թույլատրվու՞մ է արդյոք ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցներին։',
                answers: ['Թույլատրվում է վազանց կատարելիս։', 'Թույլատրվում է ձախ շրջադարձ կամ հետադարձ կատարելիս։', 'Թույլատրվում է բոլոր դեպքերում։'],
                correct_answer: 'Թույլատրվում է ձախ շրջադարձ կամ հետադարձ կատարելիս։',
                image: ''
            },
            {
                id: 39,
                question: 'Բոլոր ճանապարհներին միեւնույն ուղղությամբ երթեւեկության 3 եւ ավելի գոտիների առկայության դեպքում ձախ եզրային գոտի զբաղեցնել թույլատրվու՞մ է արդյոք ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցներին։',
                answers: ['Թույլատրվում է վազանց կատարելիս։', 'Թույլատրվում է ձախ շրջադարձ կամ հետադարձ կատարելիս։', 'Թույլատրվում է բոլոր դեպքերում։'],
                correct_answer: 'Թույլատրվում է ձախ շրջադարձ կամ հետադարձ կատարելիս։',
                image: ''
            },
            {
                id: 40,
                question: 'Ինչպե՞ս պետք է վարվի երթուղային ավտոբուսի վարորդը տվյալ իրավիճակում։',
                answers: ['Ճանապարհը զիջի թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։', 'Միացնի շրջադարձի ցուցիչը, տա ձայնային ազդանշան եւ սկսի երթեւեկությունը։', 'Սկսի երթեւեկությունը` համոզված լինելով, որ թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը զիջում է ճանապարհը։'],
                correct_answer: 'Սկսի երթեւեկությունը` համոզված լինելով, որ թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը զիջում է ճանապարհը։',
                image: ''
            },
            {
                id: 41,
                question: 'Տվյալ իրադրությունում սպիտակ թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը`',
                answers: ['Ճանապարհը պետք է զիջի երթուղային ավտոբուսին, որը սկսում է երթեւեկությունը նշված կանգառի կետից։', 'Ունի առաջնահերթ երթեւեկության իրավունք, քանի որ երթուղային ավտոբուսը վերադասավորվում է երկրորդ գոտի անցնելով։'],
                correct_answer: 'Ճանապարհը պետք է զիջի երթուղային ավտոբուսին, որը սկսում է երթեւեկությունը նշված կանգառի կետից։',
                image: ''
            },
            {
                id: 42,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդն ունի առաջնահերթ երթեւեկության իրավունք։',
                answers: ['Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Երթուղային ավտոբուսի վարորդը։'],
                correct_answer: 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը։',
                image: ''
            },

            {
                id: 43,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդն ունի առաջնահերթ երթեւեկության իրավունք տվյալ իրավիճակում։',
                answers: ['Ավտոբուսի վարորդը։', 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը իրավունք չունի անցնել աջ գոտի։'],
                correct_answer: 'Ավտոբուսի վարորդը։',
                image: ''
            },
            {
                id: 44,
                question: 'Խաչմերուկում որտեղ կազմակերպված է շրջանաձեւ երթեւեկություն, պարտավո՞ր է արդյոք ավտոբուսի վարորդը զիջել ճանապարհը բեռնատար ավտոմոբիլին։',
                answers: ['Պարտավոր է։', 'Պարտավոր չէ։'],
                correct_answer: 'Պարտավոր չէ։',
                image: ''
            },
            {
                id: 45,
                question: 'Երթեւեկությունն ուղիղ շարունակող ավտոբուսի վարորդը պարտավո՞ր է արդյոք զիջել ճանապարհը բեռնատար ավտոմոբիլին։',
                answers: ['Պարտավոր է։', 'Պարտավոր չէ։'],
                correct_answer: 'Պարտավոր է։',
                image: ''
            },
            {
                id: 46,
                question: 'Եթե մտադիր եք շարունակել երթեւեկությունն ուղիղ, ո՞ր տրանսպորտային միջոցին պետք է զիջեք ճանապարհը։',
                answers: ['Երկու տրանսպորտային միջոցներին։', 'Միայն ավտոբուսին։', 'Միայն թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։', 'Ոչ մեկին։'],
                correct_answer: 'Երկու տրանսպորտային միջոցներին։',
                image: ''
            },

            {
                id: 47,
                question: 'Եթե մտադիր եք շարունակել երթեւեկությունն ուղիղ, ու՞մ պետք է զիջեք ճանապարհը',
                answers: ['Միայն թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։', 'Միայն ավտոբուսին եւ թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։', 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներին։', 'Միայն մոտոցիկլին։'],
                correct_answer: 'Միայն ավտոբուսին եւ թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 48,
                question: 'Տվյալ իրադրությունում պարտավո՞ր է մոտոցիկլի վարորդը զիջել ճանապարհը։',
                answers: ['Պարտավոր չէ։', 'Պարտավոր է։'],
                correct_answer: 'Պարտավոր է։',
                image: ''
            },
            {
                id: 49,
                question: 'Տվյալ իրադրությունում ունե՞ք արդյոք նշված մանեւրի իրավունք։',
                answers: ['Այո։', 'Ոչ։'],
                correct_answer: 'Ոչ։',
                image: ''
            },
            {
                id: 50,
                question: 'Դուք շարունակում եք երթեւեկությունն ուղիղ, ո՞ր տրանսպորտային միջոցին պետք է զիջեք ճանապարհը։',
                answers: ['Միայն թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։', 'Բեռնատար ավտոմոբիլին։', 'Երկու տրանսպորտային միջոցներին։', 'Ոչ մեկին։'],
                correct_answer: 'Երկու տրանսպորտային միջոցներին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 51,
                question: 'Դուք շարունակում եք երթեւեկությունն ուղիղ, պարտավո՞ր եք արդյոք զիջել ճանապարհը թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։',
                answers: ['Պարտավոր եք։', 'Պարտավոր չեք։'],
                correct_answer: 'Պարտավոր չեք։',
                image: ''
            },
            {
                id: 52,
                question: 'Դուք սկսում եք երթեւեկել ճամփեզրից, պարտավո՞ր եք արդյոք զիջել ճանապարհը թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին, որը կատարում է հետադարձ։',
                answers: ['Պարտավոր եք։', 'Պարտավոր չեք։'],
                correct_answer: 'Պարտավոր եք։',
                image: ''
            },
            {
                id: 53,
                question: 'Դուք շարունակում եք երթեւեկությունն ուղիղ, ո՞ր տրանսպորտային միջոցին պետք է զիջեք ճանապարհը։',
                answers: ['Միայն թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։', 'Ոչ մեկին։', 'Միայն թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին եւ մոտոցիկլին։', 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներին։'],
                correct_answer: 'Միայն թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 54,
                question: 'Եթե մտադիր եք կատարել ձախ շրջադարձ, ո՞ր տրանսպորտային միջոցին պետք է զիջեք ճանապարհը։',
                answers: ['Մոտոցիկլին։', 'Պարեկային ավտոմոբիլին։', 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներին։'],
                correct_answer: 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 55,
                question: 'Եթե մտադիր եք խաչմերուկում կատարել հետադարձ, ո՞ր տրանսպորտային միջոցին պետք է զիջեք ճանապարհը։',
                answers: ['Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։', 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներին։', 'Բեռնատար ավտոմոբիլին։'],
                correct_answer: 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 56,
                question: 'Եթե մտադիր եք խաչմերուկում կատարել ձախ շրջադարձ, ո՞ր տրանսպորտային միջոցին պետք է զիջեք ճանապարհը։',
                answers: ['Բեռնատար ավտոմոբիլին։', 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներին։', 'Ոչ մեկին։'],
                correct_answer: 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 57,
                question: 'Եթե մտադիր եք խաչմերուկում կատարել ձախ շրջադարձ, ո՞ր տրանսպորտային միջոցին պետք է զիջեք ճանապարհը։',
                answers: ['Ոչ մեկին։', 'Միայն ավտոբուսին', 'Միայն միացված փարոսիկով բեռնատար ավտոմոբիլին։', 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներին։'],
                correct_answer: 'Միայն ավտոբուսին',
                image: ''
            },
            {
                id: 58,
                question: 'Եթե մտադիր եք խաչմերուկում կատարել հետադարձ, ո՞ր տրանսպորտային միջոցին պետք է զիջեք ճանապարհը։',
                answers: ['Բեռնատար ավտոմոբիլին։', 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։', 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցներին։', 'Ոչ մեկին։'],
                correct_answer: 'Բեռնատար ավտոմոբիլին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 59,
                question: 'Եթե մտադիր եք կատարել ձախ շրջադարձ, ո՞ր տրանսպորտային միջոցին պետք է զիջեք ճանապարհը։',
                answers: ['Ավտոբուսին։', 'Ավտոբուսին եւ թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։', 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։', 'Ոչ մեկին։'],
                correct_answer: 'Ոչ մեկին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 60,
                question: 'Եթե մտադիր եք կատարել աջ շրջադարձ, պարտավո՞ր եք արդյոք զիջել ճանապարհը թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։',
                answers: ['Պարտավոր եք։', 'Պարտավոր չեք։'],
                correct_answer: 'Պարտավոր չեք։',
                image: ''
            },
            {
                id: 61,
                question: 'Եթե մտադիր եք կատարել աջ շրջադարձ, ո՞ր տրանսպորտային միջոցին պետք է զիջեք ճանապարհը։',
                answers: ['Ոչ մեկին։', 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։', 'Մոտոցիկլին եւ թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլին։'],
                correct_answer: 'Ոչ մեկին։',
                image: ''
            },
            {
                id: 62,
                question: 'Պարտավոր ենք արդյո՞ք այս իրավիճակում զիջել հանդիպակացից մոտեցող ավտոմոբիլի վարորդին:',
                answers: ['Այո', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Այո',
                image: ''
            },
            {
                id: 63,
                question: 'Այս իրավիճակում պարտավոր եք',
                answers: ['Զիջել ճանապարհը', 'Անցնել առաջինը'],
                correct_answer: 'Զիջել ճանապարհը',
                image: ''
            },
            {
                id: 64,
                question: 'Տվյալ իրավիճակում',
                answers: ['Կարող ենք շրջանցել բեռնատարին աջ կողմից՝ կողնակով:', 'Շարունակել երթևեկությունը միայն բեռնատարի անցումից հետո:', 'Թույլատրվում են երկու գործողությունները'],
                correct_answer: 'Շարունակել երթևեկությունը միայն բեռնատարի անցումից հետո:',
                image: ''
            },
            {
                id: 65,
                question: 'Այս իրավիճակում',
                answers: ['Պետք է զիջեք ճանապարհը', 'Կարող եք առաջինն անցնե'],
                correct_answer: 'Կարող եք առաջինն անցնե',
                image: ''
            },
            {
                id: 66,
                question: 'Տվյալ իրավիճակում ուղիղ երթևեկելու դեպքում թույլատրվում է',
                answers: ['Շրջանցել բեռնատարն աջ կողմից:', 'Շարունակել երթևեկությունը միայն բեռնատարի անցումից հետո', 'Նշված երկու դեպքերն էլ թույլատրելի են'],
                correct_answer: 'Նշված երկու դեպքերն էլ թույլատրելի են',
                image: ''
            },

            {
                id: 67,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրվում մոտենալ մայթեզրում սպասող հետիոտնին',
                answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Թույլատրվում է երկու հետագծերով'],
                correct_answer: 'Միայն Բ',
                image: ''
            },
            {
                id: 68,
                question: 'Դուրս գալով ճանապարհ այս իրավիճակում պարտավոր ենք զիջել',
                answers: ['Աջ կողմից մոտեցող վարորդներին', 'Բոլոր վարոդներին', 'Վարորդներին և հետիոտներին'],
                correct_answer: 'Վարորդներին և հետիոտներին',
                image: ''
            },

            {
                id: 69,
                question: 'Այս իրավիճակում զիջել ճանապարհը պարտավոր է',
                answers: ['Թեթև մարդատարի վարորդը', 'Մոտոցիկլի վարորդը'],
                correct_answer: 'Թեթև մարդատարի վարորդը',
                image: ''
            },
            {
                id: 70,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրված հետադարձը',
                answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Երկու հետագծերով'],
                correct_answer: 'Միայն Ա',
                image: ''
            },
            {
                id: 71,
                question: 'Կապույտ ավտոմոբիլի վարորդը ո՞ր նկարում ներկայացված իրավիճակում ունի առաջնահերթ երթևեկության իրավունք մյուս վարորդի նկատմամբ',
                answers: ['Ձախ', 'Աջ', 'Երկու'],
                correct_answer: 'Երկու',
                image: ''
            },
            {
                id: 72,
                question: 'Հետադարձը նշված տեղում',
                answers: ['Թույլատրվում է, եթե մոտեցող գնացք չկա', 'Թույլատրվում է', 'Արգելվում է'],
                correct_answer: 'Թույլատրվում է',
                image: ''
            },

            {
                id: 73,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրված աջ շրջադարձը',
                answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Երկու հետագծերով'],
                correct_answer: 'Միայն Ա',
                image: ''
            },
            {
                id: 74,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդը պետք է զիջի ճանապարհը',
                answers: ['Բեռնատարի', 'Թեթև մարդատարի'],
                correct_answer: 'Թեթև մարդատարի',
                image: ''
            },

            {
                id: 75,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրվում հետադարձը վարորդին',
                answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ցանկացած'],
                correct_answer: 'Միայն Բ',
                image: ''
            },
            {
                id: 76,
                question: 'Այս գոտուց ո՞ր ուղղությամբ կարող է թեթև մարդատարի վարորդը շարունակել երթևեկությունը',
                answers: ['Միայն ուղիղ', 'Ուղիղ և աջ', 'Ցանկացած', 'Ուղիղ, ձախ և հակառակ'],
                correct_answer: 'Ուղիղ, ձախ և հակառակ',
                image: ''
            },
            {
                id: 77,
                question: 'Դեպի աջից հարող ճանապարհ աջ շրջադարձ կատարելիս անհրաժեշտ է',
                answers: ['Շարունակել երթևեկությունն այս գոտով և շրջադարձը կատարել միայն այդ գոտուց', 'Վերադասավորվել արգելակման գոտի և շրջադարձը կատարել միայն այդ գոտուց', 'Երկու տարբերակներն էլ ճիշտ են:'],
                correct_answer: 'Վերադասավորվել արգելակման գոտի և շրջադարձը կատարել միայն այդ գոտուց',
                image: ''
            },
            {
                id: 78,
                question: 'Ձախ բակ մուտք գործելիս ո՞ւմ պետք է զիջել ճանապարհը',
                answers: ['Միայն հանդիպակացից մոտեցող վարորդին', 'Վարորդին և հետիոտներին', 'Ոչ ոքի'],
                correct_answer: 'Վարորդին և հետիոտներին',
                image: ''
            },
            {
                id: 79,
                question: 'Հետադարձը այս խաչմերուկում',
                answers: ['Թույլատրված է', 'Արգելված է'],
                correct_answer: 'Թույլատրված է',
                image: ''
            },
            {
                id: 80,
                question: 'Պարտավոր է՞ թեթև մարդատարի վարորդը զիջել ճանապարհն իր գոտի վերադասավորվող ավտոկռունկի վարորդին',
                answers: ['Այո, եթե ավտոկռունկը նարնջագույն փարոսիկներով է կահավորված', 'Այո', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Ոչ',
                image: ''
            },
            {
                id: 81,
                question: 'Թույլատրված է՞ հետադարձն այս վայրում',
                answers: ['Այո', 'Թույլատրված է, եթե տեսանելիությունը 100 մետր և ավելի է', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Թույլատրված է, եթե տեսանելիությունը 100 մետր և ավելի է',
                image: ''
            },
            {
                id: 82,
                question: 'Պարտավոր է արդյո՞ք թեթև մարդատարի վարորդը վերադասավորվել աջ եզրային գոտի վազանց ավարտելուց հետո',
                answers: ['Ոչ, եթե գործում են բնակավայրով երթևեկության կանոնները', 'Այո', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Ոչ, եթե գործում են բնակավայրով երթևեկության կանոնները',
                image: ''
            },
            {
                id: 83,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրված ձախ շրջադարձը',
                answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ցանկացած'],
                correct_answer: 'Միայն Բ',
                image: ''
            },

              {
                id: 84,
                question: 'Այն դեպքերում, երբ տրանսպորտային միջոցների երթևեկության ուղիները հատվում են, իսկ անցման հերթականությունը կանոններով սահմանված չէ, ճանապարհը պետք է զիջի այն վարորդը',
                answers: ['Որին տրանսպորտային միջոց է մոտենում աջից', 'Որին տրանսպորտային միջոց է մոտենում ձախից:'],
                correct_answer: 'Որին տրանսպորտային միջոց է մոտենում աջից',
                image: ''
            },
            {
                id: 85,
                question: 'Ո՞ր վարորդը պետք է զիջի ճանապարհը',
                answers: ['Շարժումը սկսող վարորդը', 'Կանգնել պատրստվող վարորդը'],
                correct_answer: 'Շարժումը սկսող վարորդը',
                image: ''
            },
            {
                id: 86,
                question: 'Հետադարձը նշված վայրում',
                answers: ['Թույլատրվում է', 'Թույլատրվում է, եթե չի խոչընդոտում ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցների վարորդներին', 'Արգելվում է'],
                correct_answer: 'Արգելվում է',
                image: ''
            },
            {
                id: 87,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրված ձախ շրջադարձը',
                answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ցանկացած'],
                correct_answer: 'Միայն Բ',
                image: ''
            },
            {
                id: 88,
                question: 'Թեթև մարդատարի վարորդը',
                answers: ['Պետք է զիջի ճանապարհը', 'Ունի առավելություն, քանի որ մոտեցել է աջ կողմից'],
                correct_answer: 'Պետք է զիջի ճանապարհը',
                image: ''
            },
            {
                id: 89,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրված աջ շրջադարձը',
                answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ցանկացած'],
                correct_answer: 'Միայն Ա',
                image: ''
            },
            {
                id: 90,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրված հետադարձը',
                answers: ['Միայն Ա', 'Ա կամ Գ', 'Բոլոր'],
                correct_answer: 'Ա կամ Գ',
                image: ''
            },
            {
                id: 91,
                question: 'Պարտավոր է՞ վարորդը վերադասավորվել աջ գոտի և նոր միայն կատարել աջ շրջադարձն այս իրավիճակում',
                answers: ['Այո', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Ոչ',
                image: ''
            },
            {
                id: 92,
                question: 'Գտնվելով կամրջի սահմաններում թույլատրվո՞ւմ է հետադարձը',
                answers: ['Թույլատրվում է, եթե տեսանելիությունը 100 մետր և ավելի է', 'Արգելվում է'],
                correct_answer: 'Արգելվում է',
                image: ''
            },
            {
                id: 93,
                question: 'Մուտք գործել խաչմերուկ նշված գոտուց',
                answers: ['Թույլատրվում է միայն հետադարձ կատարելիս', 'Թույլատրվում է ցանկացած դեպքում'],
                correct_answer: 'Թույլատրվում է ցանկացած դեպքում',
                image: ''
            },
            {
                id: 94,
                question: 'Թույլատրված է՞ հետադարձն այս վայրում',
                answers: ['Այո', 'Թույլատրված է, եթե տեսանելիությունը 100 մետր և ավելի է', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Թույլատրված է, եթե տեսանելիությունը 100 մետր և ավելի է',
                image: ''
            },
            {
                id: 95,
                question: 'Առանց վերադասավորման երթևեկող վարորդը զիջել աջից վերադասավորվող վարորդին',
                answers: ['Պարտավոր չէ', 'Պարտավոր է'],
                correct_answer: 'Պարտավոր չէ',
                image: ''
            },
            {
                id: 96,
                question: 'Հետադարձն այս վայրում',
                answers: ['Թույլատրվում է', 'Արգելվում է'],
                correct_answer: 'Թույլատրվում է',
                image: ''
            },
            {
                id: 97,
                question: 'Ձախ շրջադարձը թույլատրվում է',
                answers: ['Միայն Ա հետագծով', 'Միայն Բ հետագծով', 'Ցանկացած հետագծով'],
                correct_answer: 'Ցանկացած հետագծով',
                image: ''
            },
            {
                id: 98,
                question: 'Կայանատեղիից միաժամանակ շարժումը սկսելու դեպքում պարտավոր եք արդյո՞ք զիջել ճանապարհը առջևում գտնվող վարորդին',
                answers: ['Այո', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Այո',
                image: ''
            },
            {
                id: 99,
                question: 'Ո՞ր հետագծով իրավունք ունի վարորդը կատարել ձախ շրջադարձն այս իրավիճակում',
                answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ցանկացած'],
                correct_answer: 'Ցանկացած',
                image: ''
            },
            {
                id: 100,
                question: 'Խաչմերուկում թույլատրվում է արդյո՞ք հետընթաց կատարումով հետադարձ կատարել',
                answers: ['Այո', 'Այո, եթե խոչընդոտ չի ստեղծի խաչմերուկով երթևեկողներին', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Ոչ',
                image: ''
            },
            {
                id: 101,
                question: 'Թույլատրվո՞ւմ է վարորդին այս իրավիճակում աջ շրջադարձ կատարել',
                answers: ['Այո', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Ոչ',
                image: ''
            },
            {
                id: 102,
                question: 'Այս իրավիճակում կանգառ կատարելիս ո՞ր ազդանշանի լուսային ցուցիչը պետք է միացնի վարորդը',
                answers: ['Աջ', 'Աջ, վերադասավորումից հետո ձախ', 'Ձախ'],
                correct_answer: 'Ձախ',
                image: ''
            },
            {
                id: 103,
                question: 'Ո՞ր հետագծերով է թույլատրված երթևեկությունը',
                answers: ['Բոլոր', 'Միայն Ա', 'Միայն Ա կամ Գ'],
                correct_answer: 'Միայն Ա կամ Գ',
                image: ''
            },
            {
                id: 104,
                question: 'Տեսանելիության բացակայության պատճառով հետընթաց կատարելիս վարորդը պետք է',
                answers: ['Ձայնային ազդանշան տա', 'Միացնի վթարային լուսային ազդանշանը', 'Դիմի այլ անձանց օգնությանը'],
                correct_answer: 'Դիմի այլ անձանց օգնությանը',
                image: ''
            },
            {
                id: 105,
                question: 'Հետընթաց վարմամբ բակի մուտքն օգտագործելով հետադարձ կատարելն այս իրավիճակում',
                answers: ['Թույլատրվում է, եթե չի խոչընդոտի այլ երթևեկողներին', 'Արգելվում է'],
                correct_answer: 'Թույլատրվում է, եթե չի խոչընդոտի այլ երթևեկողներին',
                image: ''
            },
            {
                id: 106,
                question: 'Թույլատրվո՞ւմ է թեթև մարդատարի վարորդին սկսել շարժումը',
                answers: ['Այո', 'Այո, եթե չի խոչընդոտի բեռնատարի վարորդին', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Այո, եթե չի խոչընդոտի բեռնատարի վարորդին',
                image: ''
            },
            {
                id: 107,
                question: 'Ո՞ր տարբերակում է թույլատրված հետընթացը',
                answers: ['Խաչմերուկներում', 'Աջ եզրային չհանդիսացող գոտիներում', 'Հետիոտնային անցումներում'],
                correct_answer: 'Աջ եզրային չհանդիսացող գոտիներում',
                image: ''
            },
            {
                id: 108,
                question: 'Տվյալ իրավիճակում թու՞յլատրվում է վարորոդին երթևեկությունը տրամվայի գծերով',
                answers: ['Այո', 'Թույլատրվում է միայն հետադարձ կամ ձախ շրջադարձ կատարելու դեպքում', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Ոչ',
                image: ''
            },
            {
                id: 109,
                question: 'Պարտավոր է արդյո՞ք վարորդն այս իրավիճակում ձախ շրջադարձ կատարելիս լուսային ցուցիչով ազդանշան տալ',
                answers: ['Այո', 'Այո, երբ առկա է հանդիպակաց երթևեկող', 'Պարտավոր չէ'],
                correct_answer: 'Այո',
                image: ''
            },
            {
                id: 110,
                question: 'Ձախ շրջադարձ թույլատրվում է',
                answers: ['Միայն Ա հետագծով', 'Միայն Բ հետագծով', 'Երկու հետագծերով'],
                correct_answer: 'Միայն Բ հետագծով',
                image: ''
            },
            {
                id: 111,
                question: 'Թույլատրվո՞ւմ է թեթև մարդատարի վարորդին հետընթաց վարմամբ մոտենալ ուղևորին կամուրջի վրա',
                answers: ['Այո', 'Այո, եթե չի ստեղծի խոչընդոտ այլ մասնակիցներին', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Ոչ',
                image: ''
            },
            {
                id: 112,
                question: 'Թո՞ւյլատրվում է հետադարձ կատարել այս իրավիճակում',
                answers: ['Թույլատրում է, եթե հետևից երթևեկողների համար 100 մետր և ավելից մենք տեսանելի ենք', 'Արգելվում է'],
                correct_answer: 'Թույլատրում է, եթե հետևից երթևեկողների համար 100 մետր և ավելից մենք տեսանելի ենք',
                image: ''
            },
            {
                id: 113,
                question: 'Ի՞նչ կանոն է խախտում վարորդը մուտք գործելով բակ',
                answers: ['Աջ շրջադարձ է կատարում միայն ուղիղ նշանի ազդման գոտում', 'Լուսային ցուցիչով ազդանշան չի տալիս', 'Երկու խախտումները միաժամանակ '],
                correct_answer: 'Լուսային ցուցիչով ազդանշան չի տալիս',
                image: ''
            },
            {
                id: 114,
                question: 'Զիջել ճանապարհը բեռնատարի վարորդին',
                answers: ['Պարտավոր ենք', 'Պարտավոր ենք, եթե նա այդ մասին ձեռքով ազդանշան է տվել', 'Պարտավոր չենք'],
                correct_answer: 'Պարտավոր չենք',
                image: ''
            },
            {
                id: 115,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրված հետադարձը',
                answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ցանկացած'],
                correct_answer: 'Միայն Ա',
                image: ''
            },
            {
                id: 116,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրված հետադարձը',
                answers: ['Ցանկացած', 'Միայն Բ', 'Միայն Ա'],
                correct_answer: 'Ցանկացած',
                image: ''
            },
            {
                id: 117,
                question: 'Ճանապարհը պետք է զիջի',
                answers: ['Թեթև մարդատարի վարորդը', 'Բեռնատարի վարորդը'],
                correct_answer: 'Բեռնատարի վարորդը',
                image: ''
            },
            {
                id: 118,
                question: 'Թույլատրվո՞ւմ է պատահմամբ անցած խաչմերուկում հետընթաց վարմամբ շտկել և շարունակել երթևեկությունը մեզ անհրաժեշտ ուղղությամբ',
                answers: ['Այո', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Ոչ',
                image: ''
            },
            {
                id: 119,
                question: 'Այս գոտուց երթևեկությունը շարունակել թույլատրվում է',
                answers: ['Միայն ձախ ուղղությամբ', 'Ձախ և հակառակ ուղղություններով', 'Աջ, ձախ և հակառակ ուղղություններով'],
                correct_answer: 'Ձախ և հակառակ ուղղություններով',
                image: ''
            },
            {
                id: 120,
                question: 'Թույլատրվո՞ւմ է աջ բակը մտնել հետընթաց կատարելով նշված իրադրությունում',
                answers: ['Այո, եթե չենք խոչընդոտի ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցներին', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Ոչ',
                image: ''
            },
            {
                id: 121,
                question: 'Վերադասավորվելով հարևան գոտի այս իրավիճակում',
                answers: ['Պարտավոր եք զիջել նշված գոտով ընթացող վարորդներին', 'Ունեք երթևեկության առավելություն'],
                correct_answer: 'Պարտավոր եք զիջել նշված գոտով ընթացող վարորդներին',
                image: ''
            },
            {
                id: 122,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրված հետադարձը',
                answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ցանկացած'],
                correct_answer: 'Ցանկացած',
                image: ''
            },
            {
                id: 123,
                question: 'Ո՞ր հետագծով է թույլատրված ձախ շրջադարձը',
                answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Գ', 'Ցանկացած'],
                correct_answer: 'Ցանկացած',
                image: ''
            },
            {
                id: 124,
                question: 'Այս իրավիճակում թո՞ւյլատրվում է հետընթացով մոտենալ ուղևորին',
                answers: ['Այո', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Այո',
                image: ''
            },
            {
                id: 125,
                question: 'Ինչպե՞ս պետք է վարվեք խաչմերուկից դուրս ձախ շրջադարձի և հետադարձի ժամանակ',
                answers: ['Պետք է ճանապարհը զիջել հանդիպակաց տրանսպորտային միջոցներին', 'Պետք է ճանապարհը զիջել հանդիպակաց տրանսպորտային միջոցներին և համընթաց երթևեկող տրամվայներին'],
                correct_answer: 'Պետք է ճանապարհը զիջել հանդիպակաց տրանսպորտային միջոցներին և համընթաց երթևեկող տրամվայներին',
                image: ''
            },
            {
                id: 126,
                question: 'Թույլատրվա՞ծ է հետընթացն այս իրավիճակում',
                answers: ['Արգելվում է', 'Թույլատրվում է մինչև հետիոտնային անցումը'],
                correct_answer: 'Արգելվում է',
                image: ''
            },
            {
                id: 127,
                question: 'Շարժումն սկսելիս պարտավոր եք արդյո՞ք զիջել ճանապարհը հետադարձ կատարող վարորդին',
                answers: ['Այո', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Այո',
                image: ''
            },
            {
                id: 128,
                question: 'Հետընթացով մոտենալ ուղևորին այս իրավիճակում',
                answers: ['Թույլատրվում է', 'Թույլատրվում է, եթե չի խոչընդոտում այլ վարորդների երթևեկությանը', 'Արգելվում է'],
                correct_answer: 'Արգելվում է',
                image: ''
            },
            {
                id: 129,
                question: 'Ո՞ր վարորդն է խախտում երթևեկության կանոնները դուրս գալով շրջանաձև երթևեկությամբ խաչմերուկից',
                answers: ['Թեթև մարդատարի', 'Երկու վարորդները', 'Ոչ ոք'],
                correct_answer: 'Թեթև մարդատարի',
                image: ''
            },
            {
                id: 130,
                question: 'Հետադարձն այս խաչմերուկում',
                answers: ['Թույլատրվում է', 'Արգելվում է'],
                correct_answer: 'Թույլատրվում է',
                image: ''
            },
            {
                id: 131,
                question: 'Ո՞ր ուղղությամբ է թույլատրված երթևեկությունը',
                answers: ['Միայն ձախ', 'Ուղիղ և ձախ', 'Ձախ և հետադարձ'],
                correct_answer: 'Միայն ձախ',
                image: ''
            },
            {
                id: 132,
                question: 'Պարտավոր եք արդյո՞ք միացնել աջ շրջադարձի ցուցիչ այս խաչմերուկում',
                answers: ['Այո', 'Ոչ', 'Այո, բացառությամբ հետադարձ կատարելիս:'],
                correct_answer: 'Այո',
                image: ''
            },
            {
                id: 133,
                question: 'Մերձակա տարածք մուտք գործելիս վարորդը պետք է ճանապարհը զիջի',
                answers: ['Միայն հետիոտներին', 'Միայն հեծանվորդներին', 'Հեծանվորդներին և չստեղծի խոչընդոտ հետիոտների համար'],
                correct_answer: 'Հեծանվորդներին և չստեղծի խոչընդոտ հետիոտների համար',
                image: ''
            },
            {
                id: 134,
                question: 'Մերձակա տարածքից ճանապարհ դուրս գալիս՝ վարորդը պետք է',
                answers: ['Ճանապարհը զիջի միայն հետիոտներին', 'Ճանապարհը զիջի դրանով երթևեկող տրանսպորտային միջոցներին', 'Զիջի ճանապարհը երթևեկող տրանսպորտային միջոցների վարորդներին և չստեղծի խոչընդոտ հետիոտների համար'],
                correct_answer: 'Զիջի ճանապարհը երթևեկող տրանսպորտային միջոցների վարորդներին և չստեղծի խոչընդոտ հետիոտների համար',
                image: ''
            },
            {
                id: 135,
                question: 'Հետադարձ կատարել նշանից հետո թույլատրվում է',
                answers: ['Միայն երկու կողմից 100 մետր տեսանելիության դեպքում', 'Խոչընդոտ չստեղծելու դեպքում', 'Ոչ մի դեպքում'],
                correct_answer: 'Ոչ մի դեպքում',
                image: ''
            },
            {
                id: 136,
                question: 'Ազդանշան տալը երթևեկության մյուս մասնակիցների նկատմամբ առավելություն',
                answers: ['Տալիս է', 'Տալիս է միայն վերադասավորվելիս', 'Չի տալիս'],
                correct_answer: 'Չի տալիս',
                image: ''
            },
            {
                id: 137,
                question: 'Նշված հետագծով աջ շրջադարձը',
                answers: ['Թույլատրված է', 'Արգելված է'],
                correct_answer: 'Թույլատրված է',
                image: ''
            },
            {
                id: 138,
                question: 'Բեռնատարից առաջ անցնելուց հետո ո՞ր գոտով կարող եք շարունակել երթևեկությունը',
                answers: ['Միայն աջ', 'Երկու համընթաց գոտիներով էլ թույլատրվում է'],
                correct_answer: 'Միայն աջ',
                image: ''
            },
            {
                id: 139,
                question: 'Հետադարձը նշված վայրում',
                answers: ['Թույլատրվում է', 'Թույլատրվում է, եթե առկա չեն ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցներ', 'Արգելվում է'],
                correct_answer: 'Արգելվում է',
                image: ''
            },
            {
                id: 140,
                question: 'Առաջնահերթ երթևեկության իրավունք ունի',
                answers: ['Թեթև մարդատարի վարորդը', 'Բեռնատարի վարորդը'],
                correct_answer: 'Բեռնատարի վարորդը',
                image: ''
            },
            {
                id: 141,
                question: 'Միաժամանակ վերադասավորվելիս ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդը ունի առաջնահերթ երթևեկության իրավունք',
                answers: ['Բեռնատարի', 'Թեթև մարդատարի'],
                correct_answer: 'Թեթև մարդատարի',
                image: ''
            },
            {
                id: 142,
                question: 'Թույլատրվո՞ւմ է հետընթացով մոտենալ ուղևորին',
                answers: ['Այո', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Ոչ',
                image: ''
            },
            {
                id: 143,
                question: 'Աջ բակ մուտք գոծելու դեպքում պարտավոր ենք զիջել',
                answers: ['Միայն հետիոտներին', 'Միայն հեծանվորդին', 'Ոչ մեկին', 'Հեծանվորդին և հետիոտներին'],
                correct_answer: 'Հեծանվորդին և հետիոտներին',
                image: ''
            },
            {
                id: 144,
                question: 'Այս վերելքի ուղղությամբ շարժվելիս հետադարձ թույլատրվում է, եթե',
                answers: ['Հնարավոր լինի այն կատարել մեկ գործողությամբ', 'Ապահովված է 100 մետր տեսանելիությունը երկու կողմից', 'Արգելված է'],
                correct_answer: 'Ապահովված է 100 մետր տեսանելիությունը երկու կողմից',
                image: ''
            },
             {
                id: 145,
                question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդը պետք է զիջի ճանապարհը',
                answers: ['Ավտոբուսի վարորդը', 'Թեթև մարդատարի վարորդը'],
                correct_answer: 'Ավտոբուսի վարորդը',
                image: ''
            },
            {
                id: 146,
                question: 'Թույլատրվում է հետադարձն այս վայրում',
                answers: ['Թույլատրվում է երկու կողմից 100մ տեսանելիության պայմաններում', 'Արգելվում է'],
                correct_answer: 'Թույլատրվում է երկու կողմից 100մ տեսանելիության պայմաններում',
                image: ''
            },
            {
                id: 147,
                question: 'Թույլատրվո՞ւմ է անցնել կամուրջը, եթե դա չի խոչընդոտում մոտոցիկլի վարորդին',
                answers: ['Այո', 'Ոչ'],
                correct_answer: 'Այո',
                image: ''
            },
        ]
    }
];











